麵包師傅藏麵包棍六角匙 蘇文隆去年判囚9個月 潘敏琦今駁回上訴 需即時服刑

#高等法院第廿八庭
#潘敏琦法官 #不服定罪及刑罰上訴
👤葉(30) #1112大埔

控罪：管有適合作非法用途的工具並有意圖用作非法用途使用
被告被控在2019年11月12日，在大埔安慈路燈柱附近的行人路，管有一支14吋的長木棍及1包六角匙，意圖將其用作非法用途。

背景：
上訴人在2020年5月8日被落案起訴，並在同年8月10日不認罪受審，並在同月25日被蘇文隆主任裁判官裁定罪名成立並即時判處9個月即時監禁，上訴人即時提出保釋等侯上訴獲批。其上訴正式在2021年4月15日在原訟法庭法官潘敏琦席前處理。

📌當時蘇文隆主任裁判官就本案的裁決和判刑理由：

=====================
上訴方代表：#駱應淦資深大律師
=====================
🛑法庭即時駁回上訴人就本案的定罪及刑罰的上訴，上訴人需即時服刑🛑

聆訊詳情後補。

fuck the court

屌，cls

低能

cls 紅官 ! 死全家

法治死咗好耐

港共:麵包師傅唔比有麵包棍

唔加刑都偷笑

比佢判

見到隻狗西名都係兇多吉少

就算係攞住法包都會俾狗官屈

藍屍拎棍丟磚無事，拎刀坐兩個月，黃嘅拎碌棍就 9 個月

香港無法治

=====================
📌上訴方就定罪上訴的陳詞：
上訴方表示會採納書面陳詞，只作少許補充：

•原審裁判官錯誤理解上訴人的證供，即帶木棍及六角匙的目的

👩‍⚖️以下是潘敏琦法官之回應：(非原句)

•為何上訴人要在那天帶木棍和六角匙出外，明明他僱主當天沒有叫他帶這些物品回舖，他如何有迫切性要當天帶這些物品回舖？

•為何上訴人要用地拖上的木棍改裝上麵包棍，不存在衛生問題嗎？

•明明僱主沒有表示他不見了六角匙，為何上訴人要在那天帶全新的六角匙回鋪？

•法庭不明白到底上訴人會用木棍做甚麼，他表示用作協助製造瑞士卷，但他僱主卻表示用作協助製造蛋卷，但2種食物有分別的。

•原審裁判官也充當陪審團，故有權運用自身的生活經驗及日常認知，運用司法認知就木棍和六角匙的用途作裁決

•潘敏琦法官再度強調「唔好當我住在象牙之塔」
=====================
📌答辯方就定罪上訴的回應：
答辯方方表示會採納書面陳詞，只作少許補充：

•上訴人的僱主曾表示不知道上訴人在當天有帶木棍及六角匙，也不知道上訴人在當天帶上述物品的目的

•原審裁判官有權運用自身的生活經驗及日常認知，運用司法認知就木棍和六角匙的用途作裁決
=====================
📌上訴方就刑罰上訴的陳詞：
上訴方表示會採納書面陳詞。

👩‍⚖️以下是潘敏琦法官之回應：(非原句)

•法庭在考慮判刑時要考慮所有因素，即案發時的時、日、地、事。本案案發當天氣氛沸沸揚揚，先前已有暴力事件及相關破壞，街道充滿頹垣敗瓦，有巴士被打破，上訴人更稱他會經常帶防護工具，本案已有非法集結的背景，上訴人更沒有理會警方發出的藍旗警告，沒有離去，也有用黑口罩隱藏身份，這些均是加刑因素

•法庭在考慮有相關社會事件背景的同類控罪案件的量刑時，需有防範未然及阻嚇性的元素
=====================
📌答辯方就刑罰上訴的回應：
答辯方方表示會採納書面陳詞，只作少許補充：

•本案的案發地點位馬路的十字路口，附近有住宅，巴士總站和商舖，有嚴重的潛在風險

•本案涉及的人群有高聲辱駡警察，現場情緒高漲，並同意潘敏琦法官所指，一件小事已可令大事一觸即發，可見本案有潛在的暴力風險

•原審裁判官有權就物件的破壞程度作裁斷，答辯方認為上訴人有意圖用木棍和六角匙破壞交通燈和欄桿，危害市民安全
=====================
上訴結果：
🛑法庭認為上訴方就定罪上訴的理據無一成立；雖然法庭認為9個月的刑罰是嚴竣，但非明顯過重。故駁回上訴人就本案的定罪及刑罰的上訴，上訴人需即時服刑🛑

on9

已經無哂疑點利益歸於被告呢回事

麵包師傅去年11月三罷當天，在大埔被警員搜出背包內藏有一根14吋長的木棍及一包六角匙。原審裁判官蘇文隆認為基於司法認知，涉案工具必然用於堵路及破壞，裁定管有非法用途工作罪成，判囚9個月。麵包師傅不服定罪與判刑，今向高等法院提出上訴。惟法官潘敏琦屢次打斷上訴方陳詞，更三度質疑被告聲稱木棍是麵包棍的說法，揶揄謂：「一個（被告）就話整瑞士卷，一個（被告僱主）就話整蛋卷；以我嘅司法認知，係兩樣嘢嚟㗎喎。」最後駁回上訴人申請，維持原判，原本獲准保釋的被告須即時入獄。

上訴人由資深大律師駱應淦代表，律政司則由檢控官陳穎琛代表。法官潘敏琦今屢次打斷駱的陳詞，質疑上訴人聲稱將地拖棍改裝為麵包棍的說法，「好明顯係屋企用過啦，又唔好當法官係住喺象牙之塔，做食物又點會用呢啲咁嘅工具？」潘官並質疑上訴人根本沒有迫切性在假日將棍帶回店內。

上訴人質疑原審裁判官以司法認知定罪，並不妥當。潘官隨即反駁指，裁判官亦擔當陪審員的身份，可運用生活經驗作出判斷，反問：「點解唔可以用呀？你淨係執住佢司法認知呢隻字啫！」

潘敏琦質疑駱應淦「問吓你個junior解唔解到？」

潘官又指，辯方於原審時引導麵包店店主作供時，稱木棍是用於製作「蛋卷」，惟被告卻稱是「瑞士卷」。潘官更揶揄謂：「你唔好又話我唔可以用司法認知呀！」其後談及涉案六角匙時，潘官再扯到蛋卷的議題，「咁點解瑞士卷會變蛋卷？」及後語帶譏諷向駱謂：「問吓你嗰junior解唔解到？」

針對上訴判刑申請，潘官強調本案在大三罷翌日發生，法庭需要考慮其時間、日期及地點的處境。潘官續指，上訴人到場前已有暴力破壞，現場一片頹垣敗瓦，惟他仍選擇與人群聚集逗留，更帶備防護裝備，「唯一合理推論就係裁判官嘅推論」。潘官又指，雖然本案沒有非法集結的控罪，但必然有非法集結的背景。

律政司代表則強調，案發於十字路口交匯處，數百人聚集高呼口號辱罵警員，有發生暴力的潛在危險。駱一度反對指，聆訊不是刑期覆核，而是上訴刑期申請，惟潘官反問：「點解唔可以考慮當時已exist嘅因素？」

潘官最後發現原審時上訴人由駱身旁的大律師陳李隆代表，第三度提及蛋卷議題，「蛋卷同瑞士卷係咪一樣呀？」有旁聽人士不忿輕呼謂：「係呀！」陳亦反駁指，網上有資訊指兩者沒分別，並澄清麵包棍用於搓麵粉，而瑞士卷只是例子。惟潘官仍不滿謂：「唔係呀嘛……佢言之鑿鑿話係瑞士卷！」